# ТРЕБУЕТСЯ УМЕНЬШИТЬ.



################################################################################
#####
##### ВИДЕО ЧАСТЬ
#####
################################################################################

@INPROCEEDINGS{Rasheed02moviegenre,
    author = {Zeeshan Rasheed and Mubarak Shah},
    title = {Movie Genre Classification by Exploiting Audio-Visual Features of Previews},
    booktitle = {In Proceedings 16th International Conference on Pattern Recognition},
    year = {2002},
    pages = {1086--1089}
}

@inproceedings{Zhou_moviegenre,
    author = {Howard Zhou and Tucker Hermans and Asmita V. Kar and James M. Rehg},
    title = {Movie Genre Classification via Scene Categorization},
    year = {2010},
    issue_date = {October 25–29, 2010},
    address = {Firenze, Italy},
    series = {MULTIMEDIA '10},
    publisher = {ACM},
    language = {english}
}

@inproceedings{Lin02newsvideo,
    author = {Wei-hao Lin},
    title = {News Video Classification Using SVM-based Multimodal Classifiers and Combination Strategies},
    booktitle = {In ACM Multimedia, Juan-les-Pins},
    year = {2002},
    pages = {1--6},
    publisher = {ACM Press},    
    language = {english}
}

@misc{Vaiapury_non-identicalduplicate,
    author = {Karthikeyan Vaiapury and Pradeep K. Atrey and Mohan S. Kankanhalli and Kalpathi Ramakrishnan},
    title = {Non-identical duplicate video detection using the sift method},
    year = {2006},
    language = {english}
}

@article{Zhao:2010:AWV:2219114.2219956,
    author = {Zhao, Wan-Lei and Wu, Xiao and Ngo, Chong-Wah},
    title = {On the Annotation of Web Videos by Efficient Near-Duplicate Search},
    journal = {Trans. Multi.},
    issue_date = {August 2010},
    volume = {12},
    number = {5},
    month = {aug},
    year = {2010},
    issn = {1520-9210},
    pages = {448--461},
    numpages = {14},
    doi = {10.1109/TMM.2010.2050651},
    acmid = {2219956},
    publisher = {IEEE Press},
    address = {Piscataway, NJ, USA},
    keywords = {Data-driven, near-duplicate video search, video annotation, web video},
    language = {english}
} 


@inproceedings{Pang:2012:1,
    author = {L. Pang and W. Zhang and C. W. Ngo},
    title = {Video Hyperlinking: Libraries and Tools for Threading and Visualizing Large Video Collection},
    series = {MULTIMEDIA '12},
    year = {2012},
    isbn = {978-1-59593-702-5},
    location = {Nara, Japan},
    publisher = {ACM},
    language = {english}
}

@article{Wu:2012:1,
    author = {X. Wu and C. W. Ngo and Y. M. Zhu and Q. Peng},
    title = {Boosting Web Video Categorization With Contextual Information from Social Web},
    journal = {World Wide Web Journal},
    year = {2012},
    volume = {15},
    number = {2},
    language = {english}
}

@inproceedings{Wu:2007:PEN:1291233.1291280,
    author = {Wu, Xiao and Hauptmann, Alexander G. and Ngo, Chong-Wah},
    title = {Practical elimination of near-duplicates from web video search},
    booktitle = {Proceedings of the 15th international conference on Multimedia},
    series = {MULTIMEDIA '07},
    year = {2007},
    isbn = {978-1-59593-702-5},
    location = {Augsburg, Germany},
    pages = {218--227},
    numpages = {10},
    doi = {10.1145/1291233.1291280},
    acmid = {1291280},
    publisher = {ACM},
    address = {New York, NY, USA},
    keywords = {copy setection, filtering, multimodality, near-duplicates, novelty and redundancy detection, similarity measure, web video},
    language = {english}
} 

@inproceedings{Chum:2007:SNI:1282280.1282359,
    author = {Chum, Ond\v{r}ej and Philbin, James and Isard, Michael and Zisserman, Andrew},
    title = {Scalable near identical image and shot detection},
    booktitle = {Proceedings of the 6th ACM international conference on Image and video retrieval},
    series = {CIVR '07},
    year = {2007},
    isbn = {978-1-59593-733-9},
    location = {Amsterdam, The Netherlands},
    pages = {549--556},
    numpages = {8},
    doi = {10.1145/1282280.1282359},
    acmid = {1282359},
    publisher = {ACM},
    address = {New York, NY, USA},
    keywords = {LSH, large image databases, min hash, near duplicate detection},
    language = {english}
} 

@inproceedings{Shen:2007:SSC:1291233.1291271,
    author = {Shen, Heng Tao and Zhou, Xiaofang and Huang, Zi and Shao, Jie},
    title = {Statistical summarization of content features for fast near-duplicate video detection},
    booktitle = {Proceedings of the 15th international conference on Multimedia},
    series = {MULTIMEDIA '07},
    year = {2007},
    isbn = {978-1-59593-702-5},
    location = {Augsburg, Germany},
    pages = {164--165},
    numpages = {2},
    doi = {10.1145/1291233.1291271},
    acmid = {1291271},
    publisher = {ACM},
    address = {New York, USA},
    language = {english}
} 

@inproceedings{Joachims99transductiveinference,
    author = {Thorsten Joachims},
    title = {Transductive Inference for Text Classification using Support Vector Machines},
    year = {1999},
    pages = {200--209},
    publisher = {Morgan Kaufmann},
    language = {english}
}

@misc{Shen07uqlips:a,
    author = {Heng Tao Shen and Xiaofang Zhou and Zi Huang and Jie Shao and Xiangmin Zhou},
    title = {UQLIPS: A Realtime Nearduplicate Video Clip Detection System },
    year = {2007},
    series = {September 23-28},
    address = {Vienna, Austria},
    language = {english}
}

################################################################################
#####
##### ТЕХНИЧЕСКАЯ ЧАСТЬ (ВЗЯТО ИЗ ДИПЛОМА)
#####
################################################################################

@book{Марчук:2011,
    author = {Марчук, Ю. Н.},
    title = {Модели перевода},
    type = {учеб. пособ. для студ. учреждений высшего проф. образования},
    address = {М.},
    publisher = {Изадтельский центр <<Академия>>},
    year = 2011,
    language = {russian}
}

@phdthesis{Кан:2011,
    author = {Кан, Д. A.},
    title = {Применение теории компьютерной семантики русского языка и статистических методов к построению системы машинного перевода},
    type = {Диссертация канд. ф.м. наук: 05.13.11},
    school = {Санкт-Петербургский Государственный Университет},
    address = {Санкт-Петербург},
    year = 2011,
    language = {russian}
}

@book{Шевелев:2007,
    author = {Шевелев, О.Г.},
    title = {Методы автоматической классификации текстов на естественном языке},
    type = {Учеб. пособие},
    address = {Томск},
    publisher = {ТМЛ-Пресс},
    year = 2007,
    language = {russian}
}

@article{Chen:1999,
    journal = {Computer Speech and Language},
    author = {Chen, S.F},
    title = {An empirical study of smoothing techniques for language modeling},
    volume = {13},
    number = {4},
    year = 1999,
    language = {english}
}

@inproceedings{Романов:2008:1,
    booktitle = {Молодежь и современные информационные технологии: Сб. тр. VI Всерос. науч.-практ. конф. студентов, аспирантов и молодых ученых},
    author = {Романов, А.С.},
    title = {Подходы к идентификации авторства текста на основе n-грамм и нейронных сетей},
    address = {Томск},
    publisher = {Изд-во ТПУ},
    year = 2008,
    language = {russian}
}

@inproceedings{Романов:2008:2,
    booktitle = {Докл. Том. гос. ун-та систем управления и радиоэлектроники},
    author = {Романов, А.С.},
    title = {Структура программного комплекса для исследования подходов к идентификации авторства текстов},
    address = {Томск},
    publisher = {Изд-во ТПУ},
    series = {2(18)},
    year = 2008,
    language = {russian}
}

@inproceedings{NIST:2008,
    booktitle = {NIST MT Evaluation Meeting},
    author = {Koehn, P. and Schroeder, J. and Osborne, M.},
    title = {Edinburgh University System Description for the 2008 NIST Machine Translation Evaluation},
    publisher = {Association for Computational Linguistics},
    year = 2008,
    language = {english}
}

@inproceedings{Hoang:2008,
    booktitle = {ACL Workshop on Software engineering, testing, and quality assurance for NLP 2008},
    author = {Hoang, H. and Koehn, P.},
    title = {Design of the Moses Decoder for Statistical Machine Translation},
    publisher = {Association for Computational Linguistics},
    year = 2008,
    language = {english}
}

@book{Koehn:2007,
    author = {Koehn, P. and others},
    title = {Moses: Open Source Toolkit for Statistical Machine Translation},
    publisher = {Association for Computational Linguistics},
    year = 2007,
    language = {english}
}

@inproceedings{Koehn:2004,
    booktitle = {Talk given at PARC, Google, ISI, MITRE, BBN},
    author = {Koehn, P.},
    title = {Challenges in Statistical Machine Translation},
    organization = {Univ. of Montreal},
    year = 2004,
    language = {english}
}

@inproceedings{Knight-Koehn:2004,
    booktitle = {Tutorial at AMTA 2004},
    author = {Knight, K. and Koehn, P.},
    title = {Introduction to Statistical Machine Translation},
    publisher = {Association for Computational Linguistics},
    year = 2004,
    language = {english}
}


@inbook{Koehn:2011,
    booktitle = {Handbook of Natural Language Processing and Machine Translation},
    author = {Koehn, P. and Hoang H.},
    title = {Factored Translation Models},
    editors = {Olive and  Christianson and McCary},
    publisher = {Springer},
    year = 2011,
    language = {english}
}

@book{Koehn:2010,
    author = {Koehn, P.},
    title = {Statistical Machine Translation},
    address = {Cambridge},
    publisher = {Cambridge University Press},
    year = 2010,
    language = {english}
}

@inproceedings{DeNero:2009,
    booktitle = {Association for Computational Linguistics 2009},
    author = {DeNero, J. and Chiang, D. and Knight, K.},
    title = {Fast Consensus Decoding over Translation Forests},
    publisher = {Association for Computational Linguistics},
    year = 2009,
    language = {english}
}

@inproceedings{Knight-Koehn:2003,
    booktitle = {Tutorial at MT Summit 2003},
    author = {Knight, K. and Koehn, P.},
    title = {Statistical Machine Translation},
    year = 2003,
    language = {english}
}

@inproceedings{HLT:2003,
    booktitle = {Tutorial at HLT/NAACL 2003},
    author = {Knight, K. and Koehn, P.},
    title = {What's New in Statistical Machine Translation},
    year = 2003,
    language = {english}
}

@inproceedings{Knight:1999,
    booktitle = {Computational Linguistics, Squibs \& Discussion},
    author = {Knight, K.},
    title = {Decoding Complexity in Word-Replacement Translation Models},
    volume = {25},
    number = {4},
    year = 1999,
    language = {english}
}

@inproceedings{Tmt:2003,
    booktitle = {MT Summit IX Workshop on Teaching Machine Translation},
    author = {K. Knight},
    title = {Teaching Statistical Machine Translation},
    year = 2003,
    language = {english}
}

@inproceedings{Fast-Decoding:2003,
    booktitle = {Artificial Intelligence},
    author = {Germann, U. and Jahr, M. and Knight, K. and Marcu, D. and Yamada K.},
    title = {Fast Decoding and Optimal Decoding for Machine Translation},
    year = 2003,
    language = {english}
}

@misc{Noon:1993,
    author = {Noon, C. and Bean, J.C.},
    title = {An efﬁcient transformation of the generalized traveling salesman problem.},
    volume = {40},
    number = {3},
    publisher = {ACM Comput. Surv.},
    year = 1993,
    language = {english}
}

@inproceedings{Charniak:2003,
    booktitle = {MT Summit IX},
    author = {Charniak, E. and Knight, K.  and Yamada K. },
    title = {Syntax-based Language Models for Machine Translation},
    year = 2003,
    language = {english}
}

@inproceedings{Потемкин:2005,
    booktitle = {Труды ΙΙ Международной научно-практической конференции, посвященной Европейскому Дню языков},
    author = {Потемкин, C. Б. and Кедрова, Г. Е.},
    title = {Автоматическая оценка качества машинного перевода на основе семантической метрики},
    address = {Луганск},
    year = 2005,
    language = {russian}
}

@inproceedings{Потемкин:2007,
    booktitle = {III Международный конгресс исследователей русского языка <<Русский язык: исторические судьбы и современность>>},
    author = {Потемкин, C. Б. and Кедрова, Г. Е.},
    title = {Использование корпуса параллельных текстов для пополнения специализированного двуязычного словаря},
    address = {М.},
    year = 2007,
    language = {russian}
}

@inproceedings{Липатов:2005,
    booktitle = {Труды конференции <<Диалог>>},
    author = {Липатов, A.В. and Мальцев, А. А. and Шило, В. В.},
    title = {Автоматизация процесса построения и пополнения двуязычных специализированных словарей},
    address = {М.},
    year = 2005,
    language = {russian}
}

@inproceedings{Yang:2005,
    booktitle = {43rd Annual Meeting of the Association for Computational Linguistics},
    author = {Yang Liu and Qun Liu and Shouxun Lin},
    title = {Log-linear Models for Word Alignment},
    organization = {Institute of Computing Technology Chinese Academy of Sciences},
    publisher = {Association for Computational Linguistics},
    address = {Beijing},
    year = 2005,
    language = {english}
}

@inproceedings{Germann:2003,
    booktitle = {Conference of the North American Chapter of the Association for Computational Linguistics on Human Language Technology},
    volume = {Volume 1},
    author = {Germann, U.},
    title = {Greedy decoding for statistical machine translation in almost linear time},
    organization = {USC Information Sciences Institute, Marina del Rey},
    publisher = {Association for Computational Linguistics},
    address = {CA},
    year = 2003,
    language = {english}
}

@book{Manning:2000,
    author = {Manning, C. D and Schuetze, H.},
    title = {Foundations of Statistical Natural Language Processing},
    edition = {Second printing with corrections},
    address = {Cambridge},
    publisher = {The MIT Press},
    year = 2000,
    language = {english}
}

@book{Кормалев:2005,
    author = {Кормалев, Д.А and Сулейманова, Е.А.},
    title = {Основы теории автоматической обработки текста},
    type = {Конспект лекций по курсу <<Компьютерная лингвистика>>},
    organization = {Университет города Переславль-Залесский},
    address = {Переславль-Залесский},
    year = 2005,
    language = {russian}
}

@phdthesis{Мозговой:2006,
    author = {Максименко, О. И.},
    title = {Машинный семантический анализ русского языка и его применения},
    type = {Диссертация доктора физико-математических  наук: 05.13.11},
    school = {Санкт-Петербургский государственный университет},
    address = {СПб.},
    year = 2006,
    language = {russian}
}

@phdthesis{Максименко:2003,
    author = {Максименко, О. И.},
    title = {Формальные методы оценки эффективности систем автоматической обработки текста},
    type = {Диссертация доктора филологических наук: 10.02.21},
    school = {Москва},
    address = {М.},
    year = 2003,
    language = {russian}
}

@phdthesis{Хорошилов:2006,
    author = {Хорошилов, A. A.},
    title = {Теоретические основы и методы построения систем фразеологического машинного перевода},
    type = {Диссертация доктора технических наук: 05.13.17},
    school = {Москва},
    address = {М.},
    year = 2006,
    language = {russian}
}

################################################################################
#####
##### ЛИНГВИСТИЧЕСКАЯ ЧАСТЬ (ВЗЯТО ИЗ ДИПЛОМА)
#####
################################################################################


@book{Smith:1990,
    author = {Smith, P. D.},
    title = {An Introduction to Text Processing},
    type = {An Analysis and Review},
    address = {Cambridge, MA: },
    publisher = {The MIT Press},
    year = 1990,
    language = {english}
}

@book{Sparck:1995,
    author = {Sparck, J. K. and Galliers, J. R. },
    title = {Evaluating Natural Language Processing Systems},
    type = {An Analysis and Review},
    address = {Berlin},
    publisher = {Springer},
    year = 1995,
    language = {english}
}

@book{Stone:1998,
    author = {Stone, M. L.},
    title = {Web embraces language translation},
    publisher = {ZDNN},
    year = 1998,
    language = {english}
}

@inproceedings{Sumita:1991,
    booktitle = {In Proceedings of the 29th Annual Conference of the ACL},
    author = {Sumita, Y. and Iida, H.},
    title = {Experiments and prospects of example-based machine translation},
    address = {Berkley},
    publisher = {CA},
    year = 1991,
    language = {english}
}

@book{Wilks:2009,
    author = {Wilks, Y.},
    title = {Machine Translation, Its Scope and Limits},
    address = {New York},
    publisher = {Springer Science+Business Media LLC},
    year = 2009,
    language = {english}
}


@book{Ахманова:1987,
    author = {Ахманова, Г. И. and Богомолова, О. И. },
    title = {Теория и практика английской научной речи},
    editor = {Глушко, М. М.},
    address = {М.},
    publisher = {Изд. МГУ},
    year = 1987,
    language = {russian}
}

@book{Белоногов:2004,
    author = {Белоногов, Г. Г.},
    title = {Компьютерная лингвистика и перспективные информационные технологии},
    address = {М.},
    publisher = {Русский мир},
    year = 2004,
    language = {russian}
}

@book{Ершов:1986,
    author = {Ершов, A. П.},
    title = {Машинный фонд русского языка: внешняя постановка},
    type = {Машинный фонд русского языка: идеи и суждения},
    address = {М.},
    publisher = {Наука},
    year = 1986,
    language = {russian}
}

@book{Караулов:1986,
    author = {Караулов, Ю. Н. },
    title = {Методология лингвистического исследования и машинный фонд русского языка},
    type = {Машинный фонд русского языка: идеи и суждения},
    address = {М.},
    publisher = {Наука},
    year = 1986,
    language = {russian}
}

@book{Караулов:1982,
    author = {Караулов, Ю. Н.},
    title = {Анализ метаязыка словаря с помощью ЭВМ},
    address = {М.},
    publisher = {Наука},
    year = 1982,
    language = {russian}
}

@book{Кнут:2002,
    author = {Кнут, Д.},
    title = {Искусство программирования},
    volume = {Том 1. Основные алгоритмы},
    edition = {3-е издание, исправленное и дополненное},
    address = {М.},
    publisher = {Вильямс},
    year = 2002,
    language = {russian}
}

@book{Комиссаров:1990,
    author = {Комиссаров, В. Н. and Коралова, А. Л.},
    title = {Практикум по переводу с английского языка на русский},
    address = {М.},
    publisher = {Высшая школа},
    year = 1990,
    language = {russian}
}

@book{Марчук:2000,
    author = {Марчук, Ю. Н.},
    title = {Основы компьютерной лингвистики},
    type = {Учебное пособие},
    edition = {Издание 2-е дополненное},
    address = {М.},
    organization={МПУ},
    publisher = {Изд-во <<Народный учитель>>},
    year = 2000,
    language = {russian}
}

@book{Мельчук:1974,
    author = {Мельчук, И. A.},
    title = {Опыт теории лингвистических моделей <<смысл-текст>>},
    address = {М.},
    publisher = {Наука},
    year = 1974,
    language = {russian}
}

@book{Мельчук:1995,
    author = {Мельчук, И. A.},
    title = {Русский язык в модели <<смысл-текст>>},
    address = {Москва-Вена},
    organization = {Школа: <<Языки русской культуры>>},
    year = 1995,
    language = {russian}
}

@book{Пиотровский:1975,
    author = {Пиотровский, Р. Г.},
    title = {Текст, машина, человек},
    address = {Л.},
    publisher = {Наука},
    year = 1975,
    language = {russian}
}

@book{Пумпянский:2001,
    author = {Пумпянский, A. Л.},
    title = {Информационная роль порядка слов в научной и технической литературе},
    address = {Мн.},
    publisher = {ТетраСистемс},
    year = 2001,
    language = {russian}
}

@book{Рассел-Норвиг:2006,
    author = {Рассел, С. and Норвиг, П.},
    title = {Искусственный интеллект: современный подход},
    type = {Пер. с англ.},
    edition = {2-е изд.},
    address = {М.},
    publisher = {Издательский дом <<Вильямc>>},
    year = 2006,
    language = {russian}
}

@phdthesis{Рахимбердиев:2003,
    author = {Рахимбердиев, Б. Н.},
    title = {Эволюция семантики экономической терминологии русского языка в XX веке},
    type = {Диссертация канд. филологических наук: 10.02.21},
    school = {Москва},
    address = {М.},
    year = 2003,
    language = {russian}
}

@book{Реформатский:1996,
    author = {Реформатский, A. A.},
    title = {Введение в языковедение},
    editor= {Виноградов, В. A.},
    address = {М.},
    publisher = {Аспект Пресс},
    year = 1996,
    language = {russian}
}

@book{Рецкер:1950,
    author = {Рецкер, Я. И.},
    title = {О закономерных соответствиях при переводе на родной язык},
    type = {Теория и методика учебного перевода},
    address = {М.},
    publisher = {Наука},
    year = 1950,
    language = {russian}
}

@phdthesis{Хроменков:2000,
    author = {Хроменков, П. Н.},
    title = {Анализ и оценка эффективности современных систем машинного перевода},
    type = {Диссертация канд. филологических наук :10.02.21},
    school = {Москва},
    address = {М.},
    year = 2000,
    language = {russian}
}

@book{Швейцер:1988,
    author = {Швейцер, А. Д.},
    title = {Теория перевода},
    address = {М.},
    publisher = {Наука},
    year = 1988,
    language = {russian}
}

@article{Shannon:1948,
    journal = {Bell System Technical Journal},
    author = {Shannon, C.E.},
    title = {A mathematical theory of communication},
    volume = {27},
    pages ={379–423 and 623–656},
    number = {4},
    year = 1948,
    language = {english}
}
